如何訓練邏輯思維？

無腦

同盟

讀純數

睇多啲TVB新聞，當你會發現有好多唔合邏輯嘅新聞時，咁你已經合格了

有人受傷，第一時間係拍片而唔係照顧傷者，
有無邏輯謬誤？

唔明有咩邏輯成份喺呢句句子入面

哩個係道德嘅問題

由三段論入門

例如:

所有蘋果都係紅色水果
部份蘋果有蟲蛀
_______________________
部分紅色水果有蟲蛀

上面2個前提可否得出第3句嘅結論?

冇

畫t/f table

前面2句可以省略啦其餘都0岩

啱呀

Domain: things
a = apple
R = Red Fruits
B = have bugs
--------------------------------------------------------------------------
1.(x)(a>Rx) p
2.(Ex)(a 。 Bx) p
3.a。Bx 2.EI
4.a>Rx 1. UI
5.a 3.Simp
6.Rx 4, 5 MP
7.Bx 3. Simp
8.Rx。Bx 6, 7 Conj
9.(Ex)(Rx。Bx) 8.EG

所以，部分紅色水果有蟲蛀
--------------------------------------------------------

錯，頭兩句有問題
尾三句只係重覆返個三段論論證

1) 「紅色水果，不是所有都是蘋果」 唔係支持「所有蘋果都係紅色水果」嘅理由。

試考慮紅色嘅士多啤梨。佢係紅色水果嘅一種，但仍然有可能「所有蘋果都係紅色水果」係假：有青蘋果。

2) 「不是所有蘋果都有蟲蛀」唔係支持「部分蘋果嘅有蟲蛀」。

當全部蘋果都有蟲蛀，「不是所有蘋果都有蟲蛀」係真，但「部分蘋果嘅有蟲蛀」都係假。

唔好上連登

邏輯 可以分兩種方法
一種就係 step-by-step, 好似natural deduction咁
根據規則，推演出下一步
但用 natural deduction 呢類方法 比較慢
同埋往往要翻譯為符號
如果連咁簡單嘅論證 都要搞到太複雜
咁就邏輯就變相作為不大

另一種方法，就係邏輯學叫 semantics，會比較快 同運用方法
唔講深入嘅細節，
運用呢種方法，主要係嘗試建立一種想前提皆為真，而結論為假」嘅情況

要結論為假，即係要「所有紅色水果都沒有蟲蛀」
所以，根據前提一，所有蘋果都沒有蟲柱
但呢一點，同前提 2有矛盾
所以唔會出現呢種情況，所以呢個論證有效

「所有蘋果都係紅色水果」 唔 imply「紅色水果不是所有都是蘋果」
「紅色水果不是所有都是蘋果」亦唔 imply 「所有蘋果都係紅色水果」

你似乎將兩者混淆左